{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052258",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 숙종대왕 태실비_1"
    },
    "text": "公州粛宗大王胎室碑\\n\n忠清南道公州市テボン洞山64-1\\n\n1992年12月8日、忠清南道の文化財資料に指定された。朝鮮19代王である粛宗(在位1674∼1720)のテシルに建てた碑石2期で、胎封洞テボンサン(120m)の頂上にある。2基のうち一つは1661年(玄宗2)に粛宗の胎(胎)を初めてここに安置した際に建てられたもので、もう一つは粛宗即位9年後の1683年に建てたものだ。1661年に建てた碑石は、高さ159センチ、ビシン幅54センチ、厚さ15センチで便座は高さ50センチ、幅93センチ、厚さ59センチだ。即位後に建設した石碑は亀趺と利水を揃えており、ビシン前面には''の住商電荷態の(主上殿下胎室)''と書かれている。長寿を象徴する亀を彫刻してその背中に碑石を立てたことから、粛宗の武運長寿を祈願していたと推測される。雨の大きさは全体の高さ188センチ、幅62センチ、高さ31センチ、貴腐は長さ210センチ、幅120センチ、高さ105センチだ。1869年(高宗2)碑石だけが残したまま太平洋とテシルは京畿道楊州に移った。その後、管理がうまくできなくてあちらこちらに散らばっていた碑石を1991年8月、公州市で現在のように整備した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑石は何時に指定されたか？",
            "answer": "1992年12月8日"
        },
        {
            "question": "この碑石はどちらにあるのですか？",
            "answer": "忠清南道公州市テボン洞山64-1にあります。"
        },
        {
            "question": "この碑石は誰が建てたものですか？",
            "answer": "粛宗(在位1674∼1720)のテシルに建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石は何基あるのですか？",
            "answer": "2基あります。"
        },
        {
            "question": "碑石の一つはいつ建てられたものですか？",
            "answer": "1661年に粛宗の胎(胎)を初めてここに安置した際に建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑石の高さは何センチですか？",
            "answer": "高さ159センチです。"
        },
        {
            "question": "碑石の便座の厚さは何センチですか？",
            "answer": "厚さ15センチです。"
        },
        {
            "question": "碑石の厚さは何センチですか？",
            "answer": "厚さ15センチです。"
        },
        {
            "question": "もう一つの碑石はいつ建てられたものですか？",
            "answer": "1683年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑石の長寿を象徴する彫刻は何ですか？",
            "answer": "亀を彫刻しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 234
    }
}